<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.7">Jekyll</generator><link href="https://eutopian.eu/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://eutopian.eu/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2021-02-09T17:53:38+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/feed.xml</id><title type="html">Eutopian</title><subtitle>Osservatorio europeo sull'innovazione democratica</subtitle><entry xml:lang="en"><title type="html">Protocol of Agreement with Open Contracting Partnership and Synapta</title><link href="https://eutopian.eu/en/blog/ocp-synapta-protocol-agreement/" rel="alternate" type="text/html" title="Protocol of Agreement with Open Contracting Partnership and Synapta" /><published>2021-01-07T00:00:00+00:00</published><updated>2021-01-07T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/en/blog/ocp-synapta-protocol-agreement</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/en/blog/ocp-synapta-protocol-agreement/">&lt;p&gt;Within our ecosystem &lt;strong&gt;Transparency, Open Government and Public Procurement&lt;/strong&gt;,
Eutopian has signed a Protocol of Agreement with &lt;a href=&quot;https://www.open-contracting.org/&quot;&gt;&lt;strong&gt;Open Contracting
Partnership&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, the leading global
initiative on procurement open data, and &lt;a href=&quot;https://synapta.it/&quot;&gt;&lt;strong&gt;Synapta&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, an
Italian innovative start-up and one of the most relevant marker players in the
linked open data e public procurement landscapes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;All parties agree that transparency, openness, and efficiency in the public
procurement sector is a key factor for economic growth, trust, and
competitiveness on a global level.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The parties express their will to set up a collaboration relationship aimed at making
public contracting fair and effective through the use of open data formats, processes,
standards, innovation models.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In order to meet the above objectives Eutopian, OCP and Synapta will collaborate in
the following activities:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;An &lt;strong&gt;Open Contracting Assessment&lt;/strong&gt;, in order to analyse the enabling environment and assess current levels of transparency and accountability in the Italians public procurement complaint system;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Systems and data mapping&lt;/strong&gt;, to provide insight into ways that OCDS could help integrate existing data;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Publication of existing datasets&lt;/strong&gt; with visualizations to facilitate analytics for monitoring procurement performance;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Capacity building for participation and feedback&lt;/strong&gt;, in order to support the use of data by various stakeholder groups, and the use of feedback mechanisms;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Monitoring of procurement data quality&lt;/strong&gt;, sharing metrics and good practices, publishing reports and organizing webinars or other dissemination and awareness events;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Documentation and dissemination&lt;/strong&gt; of implementation results and learning, including but not limited to surveys, interviews, and blog posts.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Read the &lt;a href=&quot;/assets/docs/Eutopian_OCP_Synapta_Protocol_of_Agreement.pdf&quot;&gt;Protocol of Agreement&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Within our ecosystem Transparency, Open Government and Public Procurement, Eutopian has signed a Protocol of Agreement with Open Contracting Partnership, the leading global initiative on procurement open data, and Synapta, an Italian innovative start-up and one of the most relevant marker players in the linked open data e public procurement landscapes.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://eutopian.eu/assets/images/ocp-synapta-protocol-agreement.jpg" /><media:content medium="image" url="https://eutopian.eu/assets/images/ocp-synapta-protocol-agreement.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Firmato protocollo d’intesa con Open Contracting Partnership e Synapta</title><link href="https://eutopian.eu/it/blog/protocollo-intesa-ocp-synapta/" rel="alternate" type="text/html" title="Firmato protocollo d'intesa con Open Contracting Partnership e Synapta" /><published>2021-01-07T00:00:00+00:00</published><updated>2021-01-07T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/it/blog/protocollo-intesa-ocp-synapta</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/it/blog/protocollo-intesa-ocp-synapta/">&lt;p&gt;Nell’ambito dell’ecosistema &lt;strong&gt;Trasparenza, Open Government e Contratti
Pubblici&lt;/strong&gt;, Eutopian firma un protocollo d’intesa con &lt;a href=&quot;https://www.open-contracting.org/&quot;&gt;&lt;strong&gt;Open Contracting
Partnership&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, la più importante iniziativa
globale sui dati aperti per il procurement, e
&lt;a href=&quot;https://synapta.it/&quot;&gt;&lt;strong&gt;Synapta&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, tra le principali realtà italiane in ambito
linked open data e public procurement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come promotori e firmatari intendiamo riconoscere la centralità di trasparenza
ed efficienza nel settore degli appalti pubblici come fattore chiave per la
crescita economica, la fiducia e la competitività a livello globale. A tal
fine, metteremo in campo una serie di azioni concrete di monitoraggio, capacity
building e condivisione di metriche e buone prassi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leggi il &lt;a href=&quot;/assets/docs/Eutopian_OCP_Synapta_Protocol_of_Agreement.pdf&quot;&gt;Protocollo
d’Intesa&lt;/a&gt; (in
inglese)&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Nell’ambito dell’ecosistema Trasparenza, Open Government e Contratti Pubblici, Eutopian firma un protocollo d’intesa con Open Contracting Partnership, la più importante iniziativa globale sui dati aperti per il procurement, e Synapta, tra le principali realtà italiane in ambito linked open data e public procurement.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://eutopian.eu/assets/images/ocp-synapta-protocol-agreement.jpg" /><media:content medium="image" url="https://eutopian.eu/assets/images/ocp-synapta-protocol-agreement.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Eutopian endorses the Living in EU Declaration</title><link href="https://eutopian.eu/en/blog/living-in-eu/" rel="alternate" type="text/html" title="Eutopian endorses the Living in EU Declaration" /><published>2020-12-23T00:00:00+00:00</published><updated>2020-12-23T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/en/blog/living-in-eu</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/en/blog/living-in-eu/">&lt;p&gt;In times when cities and communities are looking to digital solutions to tackle a growing range of interconnected challenges, we must boost these efforts through a &lt;em&gt;European Way&lt;/em&gt; where digital solutions help to create places where people enjoy living and working.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As Eutopian we endorsed and are fully committed to supporting the &lt;a href=&quot;https://www.living-in.eu/&quot;&gt;Living in EU Declaration&lt;/a&gt;, promoted by &lt;a href=&quot;https://eurocities.eu/&quot;&gt;Eurocities&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://oascities.org/&quot;&gt;Open &amp;amp; Agile Smart Cities (OASC)&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://enoll.org/&quot;&gt;ENoLL (European Network of Living Labs)&lt;/a&gt;, the &lt;a href=&quot;https://ec.europa.eu/&quot;&gt;European Commission&lt;/a&gt; and &lt;a href=&quot;https://cor.europa.eu/&quot;&gt;European Committee of the Regions&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;All signatories agree on the following principles:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;a citizen-centric approach;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;a city-led approach at EU level;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;the city as a citizen-driven and open innovation ecosystem;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ethical and socially responsible access, use, sharing and management of data;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;technologies as key enablers;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;interoperable digital platforms based on open standards and technical specifications, Application Programming Interfaces (APIs) and shared data models.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">In times when cities and communities are looking to digital solutions to tackle a growing range of interconnected challenges, we must boost these efforts through a European Way where digital solutions help to create places where people enjoy living and working.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://eutopian.eu/assets/images/living-in-eu.png" /><media:content medium="image" url="https://eutopian.eu/assets/images/living-in-eu.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Eutopian firma la Dichiarazione Living in EU</title><link href="https://eutopian.eu/it/blog/living-in-eu/" rel="alternate" type="text/html" title="Eutopian firma la Dichiarazione Living in EU" /><published>2020-12-23T00:00:00+00:00</published><updated>2020-12-23T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/it/blog/living-in-eu</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/it/blog/living-in-eu/">&lt;p&gt;In un momento storico in cui le città e le comunità cercano soluzioni digitali per affrontare una gamma crescente di sfide interconnesse, è essenziale sostenere questi sforzi attraverso la costruzione di una &lt;em&gt;via europea&lt;/em&gt; in cui le soluzioni digitali aiutino a creare luoghi a misura umana.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Come Eutopian abbiamo firmato e ci siamo impegnati a sostenere la &lt;a href=&quot;https://www.living-in.eu/&quot;&gt;Dichiarazione Living in EU&lt;/a&gt;, promossa da &lt;a href=&quot;https://eurocities.eu/&quot;&gt;Eurocities&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://oascities.org/&quot;&gt;Open &amp;amp; Agile Smart Cities (OASC)&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;https://enoll.org/&quot;&gt;ENoLL (European Network of Living Labs)&lt;/a&gt;, la &lt;a href=&quot;https://ec.europa.eu/&quot;&gt;Commissione europea&lt;/a&gt; e il &lt;a href=&quot;https://cor.europa.eu/&quot;&gt;Comitato europeo delle regioni&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutti i firmatari concordano sui seguenti principi:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;un approccio incentrato sul cittadino;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;un approccio europeo comune alla città;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;la città come ecosistema di innovazione aperto e guidato dai cittadini;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;accesso, uso, condivisione e gestione dei dati etici e socialmente responsabili;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;tecnologie come fattori chiave abilitanti;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;piattaforme digitali interoperabili basate su standard aperti e specifiche tecniche, interfacce di programmazione di applicazioni (API) e modelli di dati condivisi.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">In un momento storico in cui le città e le comunità cercano soluzioni digitali per affrontare una gamma crescente di sfide interconnesse, è essenziale sostenere questi sforzi attraverso la costruzione di una via europea in cui le soluzioni digitali aiutino a creare luoghi a misura umana.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://eutopian.eu/assets/images/living-in-eu.png" /><media:content medium="image" url="https://eutopian.eu/assets/images/living-in-eu.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Eutopian aderisce alla campagna #datiBeneComune</title><link href="https://eutopian.eu/it/blog/dati-bene-comune/" rel="alternate" type="text/html" title="Eutopian aderisce alla campagna #datiBeneComune" /><published>2020-11-11T00:00:00+00:00</published><updated>2020-11-11T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/it/blog/dati-bene-comune</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/it/blog/dati-bene-comune/">&lt;p&gt;La decisione politica richiede innanzitutto dati pubblici, disaggregati, continuamente aggiornati, ben documentati e facilmente accessibili a tutte le parti sociali: ricercatori, decisori, media e cittadini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo è tanto più vero nella gestione di una crisi. Un recente documento di indirizzo pone infatti “la trasparenza e l’accessibilità dei dati al centro della strategia di gestione del rischio pandemico”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Occorre tradurre queste premesse in misure concrete. Dai dati dipende la nostra vita quotidiana, il nostro lavoro, la nostra salute mentale. Vogliamo che siano pubblici, di qualità, aperti, machine readable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eutopian aderisce alla &lt;a href=&quot;https://datibenecomune.it/&quot;&gt;petizione OnData&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;#datiBeneComune&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">La decisione politica richiede innanzitutto dati pubblici, disaggregati, continuamente aggiornati, ben documentati e facilmente accessibili a tutte le parti sociali: ricercatori, decisori, media e cittadini.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-11-11-dati-bene-comune.png" /><media:content medium="image" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-11-11-dati-bene-comune.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">IGF Italia 2020 | Sostenibilità Digitale: Idee, Metodi, Relazioni</title><link href="https://eutopian.eu/it/blog/igf-italia-2020-sostenibilita-digitale/" rel="alternate" type="text/html" title="IGF Italia 2020 | Sostenibilità Digitale: Idee, Metodi, Relazioni" /><published>2020-10-07T00:00:00+00:00</published><updated>2020-10-07T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/it/blog/igf-italia-2020-sostenibilita-digitale</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/it/blog/igf-italia-2020-sostenibilita-digitale/">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SOSTENIBILITÀ DIGITALE: IDEE, METODI, RELAZIONI&lt;/strong&gt; è il seminario organizzato dal presidente Roberto Reale e promosso da Eutopian in occasione dell’&lt;a href=&quot;http://www.igfitalia2020.it/&quot;&gt;Internet Governance Forum Italia 2020&lt;/a&gt;, organizzato dal 7 al 9 ottobre con la partecipazione del Sistema Camerale.  Intervengono: Flavia Marzano (Eutopian), Roberta Centonze (relatrice e moderatrice) insieme a Regine Bergers (Innovation Managers di &lt;a href=&quot;http://www.agrathaer.de/&quot;&gt;Agrathaer GmbH&lt;/a&gt;), Marco Merola (&lt;a href=&quot;https://www.adaptation.it/&quot;&gt;Adaptation&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La sostenibilità digitale è un’area di ricerca complessa e interdisciplinare, fondata sull’idea di valutare rigorosamente i costi e gli impatti ambientali della trasformazione digitale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il workshop esamina idee, metodi e relazioni da punti di vista diversi tra loro ma interconnessi, dalla Pubblica Amministrazione grazie all’esperienza di Flavia Marzano, al giornalismo scientifico, senza rinunciare alla spettacolarità che i mezzi più avanzati mettono a disposizione, sbirciati nel webdoc &lt;a href=&quot;https://www.adaptation.it/&quot;&gt;Adaptation&lt;/a&gt; di Marco Merola, fino alla vita di impresa, e alle prospettive che Roberta Centonze ha suggerito, dentro a una cornice ampia in cui c’è spazio per ogni digitale ad uso della sostenibilità, in un approccio maturo all’innovazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agrathaer GmbH, impresa broker di innovazione, con un team multidisciplinare, si è presentata come caso di studio e ha descritto descrive l’accelerazione dei processi di digitalizzazione quali scelte resilienti, rispetto alla pandemia COVID. L’adeguamento dei processi interni, la rimodulazione dei servizi offerti, e la comunicazione della propria identità sono un processo intrinseco che si nutre del cambiamento e approda al resilience thinking.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;che-cosè-linternet-governance-forum&quot;&gt;Che cos’è l’Internet Governance Forum.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;L’&lt;a href=&quot;https://www.intgovforum.org/&quot;&gt;Internet Governance Forum (IGF)&lt;/a&gt; è un processo globale, condotto sotto l’egida delle Nazioni Unite, che favorisce il confronto e il dibattitto tra tutte le parti interessate (stakeholders) permettendo di discutere, scambiare informazioni e condividere iniziative inerenti alla Governance di Internet. L’IGF si basa sui principi di trasparenza, apertura, inclusività e l’identificazione dei temi in agenda attraverso un “approccio dal basso”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Istituito dal Segretario dell’ONU nel 2006 come risultato del Summit Mondiale sulla Società dell’Informazione (WSIS 2003 – 2005) con il mandato di discutere le questioni di interesse pubblico relative alla governance della Rete, l’Internet Governance Forum è diventato negli anni il punto di riferimento per la discussione globale sui temi della governance di Internet e sul modello di discussione e confronto Multistakeholder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le Nazioni Unite rivestono esclusivamente un ruolo di promotore e “facilitatore”. Tutte le parti interessate all’ecosistema Internet siedono al Forum seguendo un principio di partecipazione egualitaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la sua partecipazione a IGF Italia, Eutopian segna un primo passo verso la partecipazione motivata ad una riflessione allargata sulle strategie più efficaci e produttive di progettazione e implementazione delle nuove tecnologie in una società digitalizzata.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;il-programma&quot;&gt;Il programma&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Consulta il &lt;a href=&quot;http://www.igfitalia2020.it/documenti/sostenibilita_digitale_idee_metodi_relazioni&quot;&gt;programma&lt;/a&gt; del panel (&lt;a href=&quot;https://web.archive.org/web/*/http://www.igfitalia2020.it/documenti/sostenibilita_digitale_idee_metodi_relazioni&quot;&gt;versione archiviata&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">SOSTENIBILITÀ DIGITALE: IDEE, METODI, RELAZIONI è il seminario organizzato dal presidente Roberto Reale e promosso da Eutopian in occasione dell’Internet Governance Forum Italia 2020, organizzato dal 7 al 9 ottobre con la partecipazione del Sistema Camerale. Intervengono: Flavia Marzano (Eutopian), Roberta Centonze (relatrice e moderatrice) insieme a Regine Bergers (Innovation Managers di Agrathaer GmbH), Marco Merola (Adaptation).</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">European funds: at Eutopian we develop a vision beyond the Next Generation EU</title><link href="https://eutopian.eu/en/blog/eu-funding-beyond-next-generation-eu/" rel="alternate" type="text/html" title="European funds: at Eutopian we develop a vision beyond the Next Generation EU" /><published>2020-09-04T00:00:00+00:00</published><updated>2020-09-04T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/en/blog/eu-funding-beyond-next-generation-eu</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/en/blog/eu-funding-beyond-next-generation-eu/">&lt;p&gt;Beyond the Next Generation EU, the EU budget 2021-2027 allocates additional funds as part of the &lt;a href=&quot;https://ec.europa.eu/digital-single-market/en/news/digital-europe-programme-proposed-eu82-billion-funding-2021-2027&quot;&gt;&lt;em&gt;DEP - Digital Europe Programme&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. Spread over five major pillars (Artificial Intelligence, Cybersecurity, Digital Skills, High-Performance Computing, Interoperability), the forthcoming EU calls for digital trasformation are expected to total a whopping 8.2 billion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Roberto Reale, president at Eutopian, discusses the most efficient moves for a successful europlanning strategy during an interview with &lt;a href=&quot;https://www.corrierecomunicazioni.it/la-videointervista/reale-eutopian-recovery-fund-chance-imperdibile-di-rilancio-ma-allitalia-servono-competenze/&quot;&gt;CorCom&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;At Eutopian, we strive to develop inclusive digitisation projects, building upon our key skills: vision and competence.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Beyond the Next Generation EU, the EU budget 2021-2027 allocates additional funds as part of the DEP - Digital Europe Programme. Spread over five major pillars (Artificial Intelligence, Cybersecurity, Digital Skills, High-Performance Computing, Interoperability), the forthcoming EU calls for digital trasformation are expected to total a whopping 8.2 billion.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Fondi europei: in Eutopian sviluppiamo una visione oltre il Next Generation EU</title><link href="https://eutopian.eu/it/blog/fondi-europei-oltre-next-generation-eu/" rel="alternate" type="text/html" title="Fondi europei: in Eutopian sviluppiamo una visione oltre il Next Generation EU" /><published>2020-09-04T00:00:00+00:00</published><updated>2020-09-04T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/it/blog/fondi-europei-oltre-next-generation-eu</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/it/blog/fondi-europei-oltre-next-generation-eu/">&lt;p&gt;Al Next Generation EU, nella programmazione del bilancio comunitario 2021-2027, si aggiungeranno ulteriori fondi sotto il programma &lt;a href=&quot;https://ec.europa.eu/digital-single-market/en/news/digital-europe-programme-proposed-eu82-billion-funding-2021-2027&quot;&gt;&lt;em&gt;DEP – Digital European Programme&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. Cinque i pilastri oggetto dei futuri bandi europei in trasformazione digitale: Intelligenza Artificiale, Cybersecurity, Competenze digitali, Supercomputing, Interoperabilità, per un totale di circa 8,2 miliardi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ne parla il presidente Roberto Reale in questa intervista rilasciata a &lt;a href=&quot;https://www.corrierecomunicazioni.it/la-videointervista/reale-eutopian-recovery-fund-chance-imperdibile-di-rilancio-ma-allitalia-servono-competenze/&quot;&gt;&lt;em&gt;CorCom&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, rilevando le caratteristiche di una strategia efficace per la partecipazione ai bandi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per Eutopian, che lavora alla costruzione di progetti di digitalizzazione inclusiva, parole d’ordine sono: visione e competenza.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Al Next Generation EU, nella programmazione del bilancio comunitario 2021-2027, si aggiungeranno ulteriori fondi sotto il programma DEP – Digital European Programme. Cinque i pilastri oggetto dei futuri bandi europei in trasformazione digitale: Intelligenza Artificiale, Cybersecurity, Competenze digitali, Supercomputing, Interoperabilità, per un totale di circa 8,2 miliardi.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Protocol of Agreement with CRI</title><link href="https://eutopian.eu/en/blog/protocol-agreement-cri/" rel="alternate" type="text/html" title="Protocol of Agreement with CRI" /><published>2020-08-28T00:00:00+00:00</published><updated>2020-08-28T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/en/blog/protocol-agreement-cri</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/en/blog/protocol-agreement-cri/">&lt;p&gt;We have proudly signed a new protocol of agreement with &lt;a href=&quot;https://cri.lt/&quot;&gt;&lt;strong&gt;Civic Resilience Initiative&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Civic Resilience Initiative (CRI) is a Lithuanian non-profit, non governmental organization founded in 2018 in Vilnius, Lithuania by a group of experts based all around Europe. CRI focuses its activities on increasing the resilience of Lithuanian and other societies of the region through the means of engaging education. This organization aims to increase the resilience in the spheres of security, media-literacy, disinformation, cyber, civil and grass-root activities, empowering the civil societies to actively engage in educational activities themselves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eutopian and Civic Resilience Initiative will carry out the following activities:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Online practical trainings, seminars, webinars, podcasts;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lectures, conferences, and public engagements;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Strategic brain-storming sessions;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Will apply together for project funding;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Will inform and invite each other’s experts to their respective events.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Read the &lt;a href=&quot;/assets/docs/Eutopian_CRI_Protocol_of_Agreement.pdf&quot;&gt;protocol of agreement&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">We have proudly signed a new protocol of agreement with Civic Resilience Initiative.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://eutopian.eu/assets/images/logos/cri.png" /><media:content medium="image" url="https://eutopian.eu/assets/images/logos/cri.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Protocollo d’intesa con CRI</title><link href="https://eutopian.eu/it/blog/protocollo-intesa-cri/" rel="alternate" type="text/html" title="Protocollo d'intesa con CRI" /><published>2020-08-28T00:00:00+00:00</published><updated>2020-08-28T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/it/blog/protocollo-intesa-cri</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/it/blog/protocollo-intesa-cri/">&lt;p&gt;Eutopian firma oggi un protocollo d’intesa con &lt;a href=&quot;https://cri.lt/&quot;&gt;&lt;strong&gt;Civic Resilience Initiative&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Civic Resilience Initiative (CRI) è un’organizzazione lituana senza scopo di lucro fondata nel 2018 a Vilnius da un gruppo di esperti distribuiti in tutta Europa. CRI ha come finalità l’incremento della resilienza della società lituana e della regione baltica in generale attraverso formazione ed informazione, con particolare focus sui settori della sicurezza, della media literacy, della lotta alla disinformazione, della sicurezza cibernetica, delle iniziative civiche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il protocollo d’intesa prevede:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Formazione pratica online, seminari, webinar, podcast;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lezioni, conferenze e iniziative di civic engagement;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sessioni di brain-storming strategico;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Partecipazione congiunta a progetti europei;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Circolarità di informazioni tra le due organizzazioni e mutua partecipazione ai reciproci incontri.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Leggi il &lt;a href=&quot;/assets/docs/Eutopian_CRI_Protocol_of_Agreement.pdf&quot;&gt;protocollo d’intesa&lt;/a&gt; (in inglese).&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Eutopian firma oggi un protocollo d’intesa con Civic Resilience Initiative.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://eutopian.eu/assets/images/logos/cri.png" /><media:content medium="image" url="https://eutopian.eu/assets/images/logos/cri.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>