<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.7">Jekyll</generator><link href="https://eutopian.eu/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://eutopian.eu/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-08-23T14:19:40+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/feed.xml</id><subtitle>Osservatorio europeo sull'innovazione democratica</subtitle><entry xml:lang="en"><title type="html">Eutopian joins the National Strategy for Digital Skills</title><link href="https://eutopian.eu/en/blog/eutopian-joins-national-strategy-digital-skills/" rel="alternate" type="text/html" title="Eutopian joins the National Strategy for Digital Skills" /><published>2020-08-16T00:00:00+00:00</published><updated>2020-08-16T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/en/blog/eutopian-joins-national-strategy-digital-skills</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/en/blog/eutopian-joins-national-strategy-digital-skills/">&lt;p&gt;For the first time, Italy has developed a global strategy for digital skills, an essential basis for the implementation of organic, multi-sectoral and effective interventions in an area that is fundamental for the country’s economic and social development.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Developed as part of the &lt;a href=&quot;https://repubblicadigitale.innovazione.gov.it/it/&quot;&gt;Digital Republic initiative&lt;/a&gt;, the Strategy is the result of a collaborative approach that has brought together Ministries, Regions, Provinces, Municipalities, Universities, research institutes, firms, professionals, the national public broadcasting company, associations and various branches of the public sector, as well as organisations belonging to the National Coalition, to which &lt;strong&gt;Eutopian contributes through its &lt;a href=&quot;/en/restart/project&quot;&gt;#Restart&lt;/a&gt; project&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;There are four “axes” of intervention to the Strategy:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Education and Higher Training&lt;/strong&gt; - for the development of digital skills within the education cycles for young people, with the coordination of the Ministry of Education and the Ministry of University and Research.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Active workforce&lt;/strong&gt; - to ensure adequate digital skills in both the private and public sectors, including skills for e-leadership, with the coordination of the Ministry of Economic Development and the Minister for Public Administration.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;ICT specialist skills&lt;/strong&gt; - to enhance the country’s ability to develop skills for new markets and new employment opportunities, largely linked to emerging technologies and the possession of the skills necessary for the jobs of the future, with the coordination of Ministry of University and Research and of the Ministry of Economic Development.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Citizens&lt;/strong&gt; - to develop the digital skills necessary to exercise citizenship rights and conscious participation in democratic life, with the coordination of the &lt;a href=&quot;https://innovazione.gov.it/&quot;&gt;Minister for Technological Innovation and Digitization (MID)&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;The goal is to eliminate the gap with other European countries, in general terms of digitization and with respect to the individual axes of intervention, and to break down the digital divide between various areas of our national territory. To achieve this objective, an Operational Plan is drawn up with concrete initiatives, some already underway, others being defined.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Read the &lt;a href=&quot;https://innovazione.gov.it/assets/docs/DTD-1277-A-ALL1.pdf&quot;&gt;decree and the National Strategy for Digital Skills&lt;/a&gt; (in Italian).&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">For the first time, Italy has developed a global strategy for digital skills, an essential basis for the implementation of organic, multi-sectoral and effective interventions in an area that is fundamental for the country’s economic and social development.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-08-16-eutopian-partecipa-strategia-nazionale-competenze-digitali.jpg" /><media:content medium="image" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-08-16-eutopian-partecipa-strategia-nazionale-competenze-digitali.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Eutopian partecipa alla Strategia Nazionale per le Competenze Digitali</title><link href="https://eutopian.eu/it/blog/eutopian-partecipa-strategia-nazionale-competenze-digitali/" rel="alternate" type="text/html" title="Eutopian partecipa alla Strategia Nazionale per le Competenze Digitali" /><published>2020-08-16T00:00:00+00:00</published><updated>2020-08-16T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/it/blog/eutopian-partecipa-strategia-nazionale-competenze-digitali</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/it/blog/eutopian-partecipa-strategia-nazionale-competenze-digitali/">&lt;p&gt;Per la prima volta, l’Italia si dota di una strategia globale per le competenze digitali, base essenziale per l’attuazione di interventi organici, multisettoriali ed efficaci su un’area fondamentale per lo sviluppo economico e sociale del Paese.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elaborata nell’ambito dell’iniziativa &lt;a href=&quot;https://repubblicadigitale.innovazione.gov.it/&quot;&gt;Repubblica Digitale&lt;/a&gt;, la Strategia è il risultato di un approccio collaborativo che ha messo sullo stesso tavolo Ministeri, Regioni, Province, Comuni, Università, istituti di ricerca, imprese, professionisti, Rai, associazioni e varie articolazioni del settore pubblico, oltre alle organizzazioni aderenti alla Coalizione Nazionale, a cui &lt;strong&gt;Eutopian contribuisce attraverso il proprio progetto &lt;a href=&quot;/it/restart/progetto&quot;&gt;#Restart&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quattro sono gli assi di intervento della Strategia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Istruzione e Formazione Superiore&lt;/strong&gt; - per lo sviluppo delle competenze digitali all’interno dei cicli d’istruzione per i giovani, con il coordinamento del Ministero dell’Istruzione e del Ministero dell’Università e della Ricerca.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Forza lavoro attiva&lt;/strong&gt; - per garantire competenze digitali adeguate sia nel settore privato che nel settore pubblico, incluse le competenze per l’e-leadership, con il coordinamento del Ministero dello Sviluppo Economico e del Ministro per la Pubblica Amministrazione.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Competenze specialistiche ICT&lt;/strong&gt; - per potenziare la capacità del Paese di sviluppare competenze per nuovi mercati e nuove possibilità di occupazione, in gran parte legate alle tecnologie emergenti e al possesso delle competenze indispensabili per i lavori del futuro, con il coordinamento del Ministero dell’Università e Ricerca e del Ministero dello Sviluppo Economico.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cittadini&lt;/strong&gt; - per sviluppare le competenze digitali necessarie a esercitare i diritti di cittadinanza e la partecipazione consapevole alla vita democratica, con il coordinamento del &lt;a href=&quot;https://innovazione.gov.it/&quot;&gt;Ministro per l’Innovazione tecnologica e la Digitalizzazione (MID)&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;L’obiettivo è di eliminare il gap con gli altri Paesi europei, in termini generali di digitalizzazione e rispetto ai singoli assi di intervento, e di abbattere il digital divide tra varie aree del nostro territorio nazionale. Per raggiungere tale obiettivo viene elaborato un Piano Operativo con le iniziative concrete, alcune già avviate, altre in corso di definizione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leggi il &lt;a href=&quot;https://innovazione.gov.it/assets/docs/DTD-1277-A-ALL1.pdf&quot;&gt;decreto e la Strategia Nazionale&lt;/a&gt; per le competenze digitali.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Per la prima volta, l’Italia si dota di una strategia globale per le competenze digitali, base essenziale per l’attuazione di interventi organici, multisettoriali ed efficaci su un’area fondamentale per lo sviluppo economico e sociale del Paese.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-08-16-eutopian-partecipa-strategia-nazionale-competenze-digitali.jpg" /><media:content medium="image" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-08-16-eutopian-partecipa-strategia-nazionale-competenze-digitali.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Memorandum of understanding with Associazione Stampa Romana</title><link href="https://eutopian.eu/en/blog/memorandum-understanding-stampa-romana/" rel="alternate" type="text/html" title="Memorandum of understanding with Associazione Stampa Romana" /><published>2020-08-07T00:00:00+00:00</published><updated>2020-08-07T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/en/blog/memorandum-understanding-stampa-romana</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/en/blog/memorandum-understanding-stampa-romana/">&lt;p&gt;We have signed a new memorandum of understanding with &lt;a href=&quot;https://stamparomana.it/&quot;&gt;&lt;strong&gt;Associazione Stampa Romana&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, the unitary union of journalists who practice their profession in accordance with the law and who reside or who carry out their business in Lazio, Italy. The protocol calls for a shared commitment to develop professional training courses on innovation, digital transformation, and European planning.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Read the &lt;a href=&quot;/assets/docs/Eutopian_ASR_Protocollo_Intesa.pdf&quot;&gt;memorandum of understanding&lt;/a&gt; (in Italian).&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">We have signed a new memorandum of understanding with Associazione Stampa Romana, the unitary union of journalists who practice their profession in accordance with the law and who reside or who carry out their business in Lazio, Italy. The protocol calls for a shared commitment to develop professional training courses on innovation, digital transformation, and European planning.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-08-07-protocollo-intesa-stampa-romana.jpg" /><media:content medium="image" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-08-07-protocollo-intesa-stampa-romana.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Protocollo d’intesa con Associazione Stampa Romana</title><link href="https://eutopian.eu/it/blog/protocollo-intesa-stampa-romana/" rel="alternate" type="text/html" title="Protocollo d'intesa con Associazione Stampa Romana" /><published>2020-08-07T00:00:00+00:00</published><updated>2020-08-07T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/it/blog/protocollo-intesa-stampa-romana</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/it/blog/protocollo-intesa-stampa-romana/">&lt;p&gt;Firmato il nuovo protocollo d’intesa tra &lt;strong&gt;Eutopian&lt;/strong&gt; e &lt;a href=&quot;https://stamparomana.it/&quot;&gt;&lt;strong&gt;Associazione Stampa Romana&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, il sindacato unitario dei giornalisti che svolgono la professione a termini di legge e che risiedono o che svolgono la propria attività nel Lazio. Il protocollo prevede l’impegno a costruire percorsi comuni di formazione professionale sui temi dell’innovazione, della trasformazione digitale, dell’europrogettazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leggi il &lt;a href=&quot;/assets/docs/Eutopian_ASR_Protocollo_Intesa.pdf&quot;&gt;protocollo d’intesa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Firmato il nuovo protocollo d’intesa tra Eutopian e Associazione Stampa Romana, il sindacato unitario dei giornalisti che svolgono la professione a termini di legge e che risiedono o che svolgono la propria attività nel Lazio. Il protocollo prevede l’impegno a costruire percorsi comuni di formazione professionale sui temi dell’innovazione, della trasformazione digitale, dell’europrogettazione.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-08-07-protocollo-intesa-stampa-romana.jpg" /><media:content medium="image" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-08-07-protocollo-intesa-stampa-romana.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Memorandum of understanding with Italia4Blockchain</title><link href="https://eutopian.eu/en/blog/memorandum-understanding-italia4blockchain/" rel="alternate" type="text/html" title="Memorandum of understanding with Italia4Blockchain" /><published>2020-08-06T00:00:00+00:00</published><updated>2020-08-06T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/en/blog/memorandum-understanding-italia4blockchain</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/en/blog/memorandum-understanding-italia4blockchain/">&lt;p&gt;We are pleased to announce the new memorandum of understanding between &lt;strong&gt;Eutopian&lt;/strong&gt; and &lt;a href=&quot;https://www.italia4blockchain.it/&quot;&gt;&lt;strong&gt;Italia4Blockchain&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, aimed at advanced researching and training on blockchain and DLT technologies.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Both entities, united by the aim of proposing, promoting and monitoring public policies for digital transformation and involving businesses and citizens in technological innovation, agree to organise and promote webinars, conferences, seminars and training courses on DLT and blockchain and other topics of common interest. Eutopian and Italia4Blockchain also agree to develop proposals and participate jointly in call for proposal both at the national and EU level.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Read the &lt;a href=&quot;/assets/docs/Eutopian_I4B_Protocollo_Intesa.pdf&quot;&gt;memorandum of understanding&lt;/a&gt; (in Italian).&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">We are pleased to announce the new memorandum of understanding between Eutopian and Italia4Blockchain, aimed at advanced researching and training on blockchain and DLT technologies.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-08-06-protocollo-intesa-italia4blockchain.jpg" /><media:content medium="image" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-08-06-protocollo-intesa-italia4blockchain.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Protocollo d’intesa con Italia4Blockchain</title><link href="https://eutopian.eu/it/blog/protocollo-intesa-italia4blockchain/" rel="alternate" type="text/html" title="Protocollo d'intesa con Italia4Blockchain" /><published>2020-08-06T00:00:00+00:00</published><updated>2020-08-06T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/it/blog/protocollo-intesa-italia4blockchain</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/it/blog/protocollo-intesa-italia4blockchain/">&lt;p&gt;Siamo lieti di annunciare il nuovo protocollo d’intesa tra &lt;strong&gt;Eutopian&lt;/strong&gt; e &lt;a href=&quot;https://www.italia4blockchain.it/&quot;&gt;&lt;strong&gt;Italia4Blockchain&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, volto alla ricerca, formazione e sperimentazione su tecnologie blockchain e DLT.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I due enti, accomunati dallo scopo di proporre, promuovere e monitorare policy pubbliche per la trasformazione digitale e coinvolgere imprese e cittadini nell’innovazione tecnologica, si impegnano in particolare ad organizzare e promuovere webinar, convegni, seminari e percorsi formativi in materia di DLT e blockchain e su altri temi di comune interesse. Eutopian e Italia4Blockchain si impegnano inoltre a elaborare proposte e partecipare congiuntamente a bandi e call sia in ambito nazionale che di respiro europeo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leggi il &lt;a href=&quot;/assets/docs/Eutopian_I4B_Protocollo_Intesa.pdf&quot;&gt;protocollo d’intesa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Siamo lieti di annunciare il nuovo protocollo d’intesa tra Eutopian e Italia4Blockchain, volto alla ricerca, formazione e sperimentazione su tecnologie blockchain e DLT.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-08-06-protocollo-intesa-italia4blockchain.jpg" /><media:content medium="image" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-08-06-protocollo-intesa-italia4blockchain.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Here is what Immuni will look like: interview for Open</title><link href="https://eutopian.eu/en/blog/here-is-what-immuni-will-look-like-interview-open/" rel="alternate" type="text/html" title="Here is what Immuni will look like: interview for Open" /><published>2020-06-01T00:00:00+00:00</published><updated>2020-06-01T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/en/blog/here-is-what-immuni-will-look-like-interview-open</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/en/blog/here-is-what-immuni-will-look-like-interview-open/">&lt;p&gt;The Italian newspaper &lt;a href=&quot;https://www.open.online/&quot;&gt;Open&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://www.open.online/2020/06/01/ecco-come-sara-immuni-app-per-contenere-i-contagi-del-coronavirus-nella-fase-2/&quot;&gt;interviews&lt;/a&gt; our president &lt;a href=&quot;/en/about-us/bio/roberto-reale&quot;&gt;Roberto Reale&lt;/a&gt; to glean a few insights about the software architecture of the Italian exposure notification app, Immuni. At the time of the interview, the app is not yet available and we had to rely exclusively on what could be deduced by examining the source code itself.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;It was an important opportunity to clarify such oncepts as “source code” and “open source” which have entered Italian public debates thanks to Immuni.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">The Italian newspaper Open interviews our president Roberto Reale to glean a few insights about the software architecture of the Italian exposure notification app, Immuni. At the time of the interview, the app is not yet available and we had to rely exclusively on what could be deduced by examining the source code itself.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-06-01-ecco-come-sara-immuni-intervista-open.png" /><media:content medium="image" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-06-01-ecco-come-sara-immuni-intervista-open.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Ecco come sarà Immuni: intervista per Open</title><link href="https://eutopian.eu/it/blog/ecco-come-sara-immuni-intervista-open/" rel="alternate" type="text/html" title="Ecco come sarà Immuni: intervista per Open" /><published>2020-06-01T00:00:00+00:00</published><updated>2020-06-01T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/it/blog/ecco-come-sara-immuni-intervista-open</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/it/blog/ecco-come-sara-immuni-intervista-open/">&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.open.online/&quot;&gt;Open&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://www.open.online/2020/06/01/ecco-come-sara-immuni-app-per-contenere-i-contagi-del-coronavirus-nella-fase-2/&quot;&gt;intervista&lt;/a&gt; il nostro presidente &lt;a href=&quot;/it/chi-siamo/bio/roberto-reale&quot;&gt;Roberto Reale&lt;/a&gt; per avere qualche insight sull’architettura dell’app italiana di exposure notification Immuni. Al momento dell’intervista l’app non è ancora disponibile e abbiamo dovuto basarci esclusivamente su quanto è dato prevedere dal codice sorgente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un’importante occasione per chiarire concetti come quelli di codice sorgente e di open source che attraverso Immuni sono usciti dagli ambienti degli addetti ai lavori e sono entrati a pieno titolo nel dibattito democratico italiano.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Open intervista il nostro presidente Roberto Reale per avere qualche insight sull’architettura dell’app italiana di exposure notification Immuni. Al momento dell’intervista l’app non è ancora disponibile e abbiamo dovuto basarci esclusivamente su quanto è dato prevedere dal codice sorgente.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-06-01-ecco-come-sara-immuni-intervista-open.png" /><media:content medium="image" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-06-01-ecco-come-sara-immuni-intervista-open.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Eutopian ensorses the Manifesto of Non-Hostile Communication</title><link href="https://eutopian.eu/en/blog/manifesto-non-hostile-communication/" rel="alternate" type="text/html" title="Eutopian ensorses the Manifesto of Non-Hostile Communication" /><published>2020-05-18T00:00:00+00:00</published><updated>2020-05-18T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/en/blog/manifesto-non-hostile-communication</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/en/blog/manifesto-non-hostile-communication/">&lt;p&gt;Eutopian officially endorses the &lt;a href=&quot;https://paroleostili.it/manifesto/?lang=en&quot;&gt;Manifesto of Non-Hostile
Communication&lt;/a&gt;, a commitment of
shared responsibility to create a respectful and civilized Internet space that
represents us and offers a sense of security. Written and adopted by a
community of over 300 communicators, bloggers and influencers, it is a charter
of 10 practical principles guiding online behaviour.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Eutopian officially endorses the Manifesto of Non-Hostile Communication, a commitment of shared responsibility to create a respectful and civilized Internet space that represents us and offers a sense of security. Written and adopted by a community of over 300 communicators, bloggers and influencers, it is a charter of 10 practical principles guiding online behaviour.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-05-18-manifesto-comunicazione-non-ostile.png" /><media:content medium="image" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-05-18-manifesto-comunicazione-non-ostile.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Eutopian aderisce al Manifesto della comunicazione non ostile</title><link href="https://eutopian.eu/it/blog/manifesto-comunicazione-non-ostile/" rel="alternate" type="text/html" title="Eutopian aderisce al Manifesto della comunicazione non ostile" /><published>2020-05-18T00:00:00+00:00</published><updated>2020-05-18T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/it/blog/manifesto-comunicazione-non-ostile</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/it/blog/manifesto-comunicazione-non-ostile/">&lt;p&gt;Eutopian aderisce ufficialmente al &lt;a href=&quot;https://paroleostili.it/manifesto/&quot;&gt;Manifesto della comunicazione non
ostile&lt;/a&gt;, una Carta che elenca dieci
princìpi di stile utili a migliorare lo stile e il comportamento di chi sta in
Rete.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il Manifesto della comunicazione non ostile è un impegno di responsabilità
condivisa. Vuole favorire comportamenti rispettosi e civili. Vuole che la Rete
sia un luogo accogliente e sicuro per tutti.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Eutopian aderisce ufficialmente al Manifesto della comunicazione non ostile, una Carta che elenca dieci princìpi di stile utili a migliorare lo stile e il comportamento di chi sta in Rete.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-05-18-manifesto-comunicazione-non-ostile.png" /><media:content medium="image" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-05-18-manifesto-comunicazione-non-ostile.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>