<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.7">Jekyll</generator><link href="https://eutopian.eu/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://eutopian.eu/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-10-12T08:50:51+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/feed.xml</id><subtitle>Osservatorio europeo sull'innovazione democratica</subtitle><entry xml:lang="it"><title type="html">IGF Italia 2020 | Sostenibilità Digitale: Idee, Metodi, Relazioni</title><link href="https://eutopian.eu/it/blog/igf-italia-2020-sostenibilita-digitale/" rel="alternate" type="text/html" title="IGF Italia 2020 | Sostenibilità Digitale: Idee, Metodi, Relazioni" /><published>2020-10-07T00:00:00+00:00</published><updated>2020-10-07T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/it/blog/igf-italia-2020-sostenibilita-digitale</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/it/blog/igf-italia-2020-sostenibilita-digitale/">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;SOSTENIBILITÀ DIGITALE: IDEE, METODI, RELAZIONI&lt;/strong&gt; è il seminario organizzato dal presidente Roberto Reale e promosso da Eutopian in occasione dell’&lt;a href=&quot;http://www.igfitalia2020.it/&quot;&gt;Internet Governance Forum Italia 2020&lt;/a&gt;, organizzato dal 7 al 9 ottobre con la partecipazione del Sistema Camerale.  Intervengono: Flavia Marzano (Eutopian), Roberta Centonze (relatrice e moderatrice) insieme a Regine Bergers (Innovation Managers di &lt;a href=&quot;http://www.agrathaer.de/&quot;&gt;Agrathaer GmbH&lt;/a&gt;), Marco Merola (&lt;a href=&quot;https://www.adaptation.it/&quot;&gt;Adaptation&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La sostenibilità digitale è un’area di ricerca complessa e interdisciplinare, fondata sull’idea di valutare rigorosamente i costi e gli impatti ambientali della trasformazione digitale.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il workshop esamina idee, metodi e relazioni da punti di vista diversi tra loro ma interconnessi, dalla Pubblica Amministrazione grazie all’esperienza di Flavia Marzano, al giornalismo scientifico, senza rinunciare alla spettacolarità che i mezzi più avanzati mettono a disposizione, sbirciati nel webdoc &lt;a href=&quot;https://www.adaptation.it/&quot;&gt;Adaptation&lt;/a&gt; di Marco Merola, fino alla vita di impresa, e alle prospettive che Roberta Centonze ha suggerito, dentro a una cornice ampia in cui c’è spazio per ogni digitale ad uso della sostenibilità, in un approccio maturo all’innovazione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Agrathaer GmbH, impresa broker di innovazione, con un team multidisciplinare, si è presentata come caso di studio e ha descritto descrive l’accelerazione dei processi di digitalizzazione quali scelte resilienti, rispetto alla pandemia COVID. L’adeguamento dei processi interni, la rimodulazione dei servizi offerti, e la comunicazione della propria identità sono un processo intrinseco che si nutre del cambiamento e approda al resilience thinking.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;che-cosè-linternet-governance-forum&quot;&gt;Che cos’è l’Internet Governance Forum.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;L’&lt;a href=&quot;https://www.intgovforum.org/&quot;&gt;Internet Governance Forum (IGF)&lt;/a&gt; è un processo globale, condotto sotto l’egida delle Nazioni Unite, che favorisce il confronto e il dibattitto tra tutte le parti interessate (stakeholders) permettendo di discutere, scambiare informazioni e condividere iniziative inerenti alla Governance di Internet. L’IGF si basa sui principi di trasparenza, apertura, inclusività e l’identificazione dei temi in agenda attraverso un “approccio dal basso”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Istituito dal Segretario dell’ONU nel 2006 come risultato del Summit Mondiale sulla Società dell’Informazione (WSIS 2003 – 2005) con il mandato di discutere le questioni di interesse pubblico relative alla governance della Rete, l’Internet Governance Forum è diventato negli anni il punto di riferimento per la discussione globale sui temi della governance di Internet e sul modello di discussione e confronto Multistakeholder.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le Nazioni Unite rivestono esclusivamente un ruolo di promotore e “facilitatore”. Tutte le parti interessate all’ecosistema Internet siedono al Forum seguendo un principio di partecipazione egualitaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Con la sua partecipazione a IGF Italia, Eutopian segna un primo passo verso la partecipazione motivata ad una riflessione allargata sulle strategie più efficaci e produttive di progettazione e implementazione delle nuove tecnologie in una società digitalizzata.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;il-programma&quot;&gt;Il programma&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Consulta il &lt;a href=&quot;http://www.igfitalia2020.it/documenti/sostenibilita_digitale_idee_metodi_relazioni&quot;&gt;programma&lt;/a&gt; del panel (&lt;a href=&quot;https://web.archive.org/web/*/http://www.igfitalia2020.it/documenti/sostenibilita_digitale_idee_metodi_relazioni&quot;&gt;versione archiviata&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">SOSTENIBILITÀ DIGITALE: IDEE, METODI, RELAZIONI è il seminario organizzato dal presidente Roberto Reale e promosso da Eutopian in occasione dell’Internet Governance Forum Italia 2020, organizzato dal 7 al 9 ottobre con la partecipazione del Sistema Camerale. Intervengono: Flavia Marzano (Eutopian), Roberta Centonze (relatrice e moderatrice) insieme a Regine Bergers (Innovation Managers di Agrathaer GmbH), Marco Merola (Adaptation).</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">European funds: at Eutopian we develop a vision beyond the Next Generation EU</title><link href="https://eutopian.eu/en/blog/eu-funding-beyond-next-generation-eu/" rel="alternate" type="text/html" title="European funds: at Eutopian we develop a vision beyond the Next Generation EU" /><published>2020-09-04T00:00:00+00:00</published><updated>2020-09-04T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/en/blog/eu-funding-beyond-next-generation-eu</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/en/blog/eu-funding-beyond-next-generation-eu/">&lt;p&gt;Beyond the Next Generation EU, the EU budget 2021-2027 allocates additional funds as part of the &lt;a href=&quot;https://ec.europa.eu/digital-single-market/en/news/digital-europe-programme-proposed-eu82-billion-funding-2021-2027&quot;&gt;&lt;em&gt;DEP - Digital Europe Programme&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. Spread over five major pillars (Artificial Intelligence, Cybersecurity, Digital Skills, High-Performance Computing, Interoperability), the forthcoming EU calls for digital trasformation are expected to total a whopping 8.2 billion.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Roberto Reale, president at Eutopian, discusses the most efficient moves for a successful europlanning strategy during an interview with &lt;a href=&quot;https://www.corrierecomunicazioni.it/la-videointervista/reale-eutopian-recovery-fund-chance-imperdibile-di-rilancio-ma-allitalia-servono-competenze/&quot;&gt;CorCom&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;At Eutopian, we strive to develop inclusive digitisation projects, building upon our key skills: vision and competence.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Beyond the Next Generation EU, the EU budget 2021-2027 allocates additional funds as part of the DEP - Digital Europe Programme. Spread over five major pillars (Artificial Intelligence, Cybersecurity, Digital Skills, High-Performance Computing, Interoperability), the forthcoming EU calls for digital trasformation are expected to total a whopping 8.2 billion.</summary></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Fondi europei: in Eutopian sviluppiamo una visione oltre il Next Generation EU</title><link href="https://eutopian.eu/it/blog/fondi-europei-oltre-next-generation-eu/" rel="alternate" type="text/html" title="Fondi europei: in Eutopian sviluppiamo una visione oltre il Next Generation EU" /><published>2020-09-04T00:00:00+00:00</published><updated>2020-09-04T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/it/blog/fondi-europei-oltre-next-generation-eu</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/it/blog/fondi-europei-oltre-next-generation-eu/">&lt;p&gt;Al Next Generation EU, nella programmazione del bilancio comunitario 2021-2027, si aggiungeranno ulteriori fondi sotto il programma &lt;a href=&quot;https://ec.europa.eu/digital-single-market/en/news/digital-europe-programme-proposed-eu82-billion-funding-2021-2027&quot;&gt;&lt;em&gt;DEP – Digital European Programme&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;. Cinque i pilastri oggetto dei futuri bandi europei in trasformazione digitale: Intelligenza Artificiale, Cybersecurity, Competenze digitali, Supercomputing, Interoperabilità, per un totale di circa 8,2 miliardi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ne parla il presidente Roberto Reale in questa intervista rilasciata a &lt;a href=&quot;https://www.corrierecomunicazioni.it/la-videointervista/reale-eutopian-recovery-fund-chance-imperdibile-di-rilancio-ma-allitalia-servono-competenze/&quot;&gt;&lt;em&gt;CorCom&lt;/em&gt;&lt;/a&gt;, rilevando le caratteristiche di una strategia efficace per la partecipazione ai bandi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per Eutopian, che lavora alla costruzione di progetti di digitalizzazione inclusiva, parole d’ordine sono: visione e competenza.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Al Next Generation EU, nella programmazione del bilancio comunitario 2021-2027, si aggiungeranno ulteriori fondi sotto il programma DEP – Digital European Programme. Cinque i pilastri oggetto dei futuri bandi europei in trasformazione digitale: Intelligenza Artificiale, Cybersecurity, Competenze digitali, Supercomputing, Interoperabilità, per un totale di circa 8,2 miliardi.</summary></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Protocol of Agreement with CRI</title><link href="https://eutopian.eu/en/blog/protocol-agreement-cri/" rel="alternate" type="text/html" title="Protocol of Agreement with CRI" /><published>2020-08-28T00:00:00+00:00</published><updated>2020-08-28T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/en/blog/protocol-agreement-cri</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/en/blog/protocol-agreement-cri/">&lt;p&gt;We have proudly signed a new protocol of agreement with &lt;a href=&quot;https://cri.lt/&quot;&gt;&lt;strong&gt;Civic Resilience Initiative&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The Civic Resilience Initiative (CRI) is a Lithuanian non-profit, non governmental organization founded in 2018 in Vilnius, Lithuania by a group of experts based all around Europe. CRI focuses its activities on increasing the resilience of Lithuanian and other societies of the region through the means of engaging education. This organization aims to increase the resilience in the spheres of security, media-literacy, disinformation, cyber, civil and grass-root activities, empowering the civil societies to actively engage in educational activities themselves.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eutopian and Civic Resilience Initiative will carry out the following activities:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Online practical trainings, seminars, webinars, podcasts;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lectures, conferences, and public engagements;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Strategic brain-storming sessions;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Will apply together for project funding;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Will inform and invite each other’s experts to their respective events.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Read the &lt;a href=&quot;/assets/docs/Eutopian_CRI_Protocol_of_Agreement.pdf&quot;&gt;protocol of agreement&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">We have proudly signed a new protocol of agreement with Civic Resilience Initiative.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://eutopian.eu/assets/images/logos/cri.png" /><media:content medium="image" url="https://eutopian.eu/assets/images/logos/cri.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Protocollo d’intesa con CRI</title><link href="https://eutopian.eu/it/blog/protocollo-intesa-cri/" rel="alternate" type="text/html" title="Protocollo d'intesa con CRI" /><published>2020-08-28T00:00:00+00:00</published><updated>2020-08-28T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/it/blog/protocollo-intesa-cri</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/it/blog/protocollo-intesa-cri/">&lt;p&gt;Eutopian firma oggi un protocollo d’intesa con &lt;a href=&quot;https://cri.lt/&quot;&gt;&lt;strong&gt;Civic Resilience Initiative&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Civic Resilience Initiative (CRI) è un’organizzazione lituana senza scopo di lucro fondata nel 2018 a Vilnius da un gruppo di esperti distribuiti in tutta Europa. CRI ha come finalità l’incremento della resilienza della società lituana e della regione baltica in generale attraverso formazione ed informazione, con particolare focus sui settori della sicurezza, della media literacy, della lotta alla disinformazione, della sicurezza cibernetica, delle iniziative civiche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il protocollo d’intesa prevede:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Formazione pratica online, seminari, webinar, podcast;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Lezioni, conferenze e iniziative di civic engagement;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Sessioni di brain-storming strategico;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Partecipazione congiunta a progetti europei;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Circolarità di informazioni tra le due organizzazioni e mutua partecipazione ai reciproci incontri.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Leggi il &lt;a href=&quot;/assets/docs/Eutopian_CRI_Protocol_of_Agreement.pdf&quot;&gt;protocollo d’intesa&lt;/a&gt; (in inglese).&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Eutopian firma oggi un protocollo d’intesa con Civic Resilience Initiative.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://eutopian.eu/assets/images/logos/cri.png" /><media:content medium="image" url="https://eutopian.eu/assets/images/logos/cri.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Memorandum of understanding with CryptoRivista</title><link href="https://eutopian.eu/en/blog/memorandum-understanding-cryptorivista/" rel="alternate" type="text/html" title="Memorandum of understanding with CryptoRivista" /><published>2020-08-26T00:00:00+00:00</published><updated>2020-08-26T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/en/blog/memorandum-understanding-cryptorivista</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/en/blog/memorandum-understanding-cryptorivista/">&lt;p&gt;We have proudly signed a new memorandum of understanding with &lt;a href=&quot;https://cryptorivista.com/&quot;&gt;&lt;strong&gt;CryptoRivista&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CryptoRivista is a leading platforms in Italy for the dissemination and analysis of key events in the blockchain and fintech landscape, through timely news and articles, real-time updates, video tutorials and live direct with the most influential Italian and European experts.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Read the &lt;a href=&quot;/assets/docs/Eutopian_CryptoRivista_Protocollo_Intesa.pdf&quot;&gt;memorandum of understanding&lt;/a&gt; (in Italian).&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">We have proudly signed a new memorandum of understanding with CryptoRivista.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-08-26-protocollo-intesa-cryptorivista.png" /><media:content medium="image" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-08-26-protocollo-intesa-cryptorivista.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Protocollo d’intesa con CryptoRivista</title><link href="https://eutopian.eu/it/blog/protocollo-intesa-cryptorivista/" rel="alternate" type="text/html" title="Protocollo d'intesa con CryptoRivista" /><published>2020-08-26T00:00:00+00:00</published><updated>2020-08-26T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/it/blog/protocollo-intesa-cryptorivista</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/it/blog/protocollo-intesa-cryptorivista/">&lt;p&gt;Firmato il nuovo protocollo d’intesa tra &lt;strong&gt;Eutopian&lt;/strong&gt; e &lt;a href=&quot;https://cryptorivista.com/&quot;&gt;&lt;strong&gt;CryptoRivista&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;CryptoRivista è tra le maggiori piattaforme italiane di divulgazione e analisi degli avvenimenti riguardanti le blockchain e la fintech tramite notizie e articoli puntuali, aggiornamenti in tempo reale, video tutorial e dirette live con i personaggi più influenti del panorama italiano e non.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leggi il &lt;a href=&quot;/assets/docs/Eutopian_CryptoRivista_Protocollo_Intesa.pdf&quot;&gt;protocollo d’intesa&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Firmato il nuovo protocollo d’intesa tra Eutopian e CryptoRivista.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-08-26-protocollo-intesa-cryptorivista.png" /><media:content medium="image" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-08-26-protocollo-intesa-cryptorivista.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Eutopian joins the National Strategy for Digital Skills</title><link href="https://eutopian.eu/en/blog/eutopian-joins-national-strategy-digital-skills/" rel="alternate" type="text/html" title="Eutopian joins the National Strategy for Digital Skills" /><published>2020-08-16T00:00:00+00:00</published><updated>2020-08-16T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/en/blog/eutopian-joins-national-strategy-digital-skills</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/en/blog/eutopian-joins-national-strategy-digital-skills/">&lt;p&gt;For the first time, Italy has developed a global strategy for digital skills, an essential basis for the implementation of organic, multi-sectoral and effective interventions in an area that is fundamental for the country’s economic and social development.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Developed as part of the &lt;a href=&quot;https://repubblicadigitale.innovazione.gov.it/it/&quot;&gt;Digital Republic initiative&lt;/a&gt;, the Strategy is the result of a collaborative approach that has brought together Ministries, Regions, Provinces, Municipalities, Universities, research institutes, firms, professionals, the national public broadcasting company, associations and various branches of the public sector, as well as organisations belonging to the National Coalition, to which &lt;strong&gt;Eutopian contributes through its &lt;a href=&quot;/en/restart/project&quot;&gt;#Restart&lt;/a&gt; project&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;There are four “axes” of intervention to the Strategy:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Education and Higher Training&lt;/strong&gt; - for the development of digital skills within the education cycles for young people, with the coordination of the Ministry of Education and the Ministry of University and Research.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Active workforce&lt;/strong&gt; - to ensure adequate digital skills in both the private and public sectors, including skills for e-leadership, with the coordination of the Ministry of Economic Development and the Minister for Public Administration.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;ICT specialist skills&lt;/strong&gt; - to enhance the country’s ability to develop skills for new markets and new employment opportunities, largely linked to emerging technologies and the possession of the skills necessary for the jobs of the future, with the coordination of Ministry of University and Research and of the Ministry of Economic Development.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Citizens&lt;/strong&gt; - to develop the digital skills necessary to exercise citizenship rights and conscious participation in democratic life, with the coordination of the &lt;a href=&quot;https://innovazione.gov.it/&quot;&gt;Minister for Technological Innovation and Digitization (MID)&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;The goal is to eliminate the gap with other European countries, in general terms of digitization and with respect to the individual axes of intervention, and to break down the digital divide between various areas of our national territory. To achieve this objective, an Operational Plan is drawn up with concrete initiatives, some already underway, others being defined.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Read the &lt;a href=&quot;https://innovazione.gov.it/assets/docs/DTD-1277-A-ALL1.pdf&quot;&gt;decree and the National Strategy for Digital Skills&lt;/a&gt; (in Italian).&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">For the first time, Italy has developed a global strategy for digital skills, an essential basis for the implementation of organic, multi-sectoral and effective interventions in an area that is fundamental for the country’s economic and social development.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-08-16-eutopian-partecipa-strategia-nazionale-competenze-digitali.jpg" /><media:content medium="image" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-08-16-eutopian-partecipa-strategia-nazionale-competenze-digitali.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="it"><title type="html">Eutopian partecipa alla Strategia Nazionale per le Competenze Digitali</title><link href="https://eutopian.eu/it/blog/eutopian-partecipa-strategia-nazionale-competenze-digitali/" rel="alternate" type="text/html" title="Eutopian partecipa alla Strategia Nazionale per le Competenze Digitali" /><published>2020-08-16T00:00:00+00:00</published><updated>2020-08-16T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/it/blog/eutopian-partecipa-strategia-nazionale-competenze-digitali</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/it/blog/eutopian-partecipa-strategia-nazionale-competenze-digitali/">&lt;p&gt;Per la prima volta, l’Italia si dota di una strategia globale per le competenze digitali, base essenziale per l’attuazione di interventi organici, multisettoriali ed efficaci su un’area fondamentale per lo sviluppo economico e sociale del Paese.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Elaborata nell’ambito dell’iniziativa &lt;a href=&quot;https://repubblicadigitale.innovazione.gov.it/&quot;&gt;Repubblica Digitale&lt;/a&gt;, la Strategia è il risultato di un approccio collaborativo che ha messo sullo stesso tavolo Ministeri, Regioni, Province, Comuni, Università, istituti di ricerca, imprese, professionisti, Rai, associazioni e varie articolazioni del settore pubblico, oltre alle organizzazioni aderenti alla Coalizione Nazionale, a cui &lt;strong&gt;Eutopian contribuisce attraverso il proprio progetto &lt;a href=&quot;/it/restart/progetto&quot;&gt;#Restart&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quattro sono gli assi di intervento della Strategia:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Istruzione e Formazione Superiore&lt;/strong&gt; - per lo sviluppo delle competenze digitali all’interno dei cicli d’istruzione per i giovani, con il coordinamento del Ministero dell’Istruzione e del Ministero dell’Università e della Ricerca.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Forza lavoro attiva&lt;/strong&gt; - per garantire competenze digitali adeguate sia nel settore privato che nel settore pubblico, incluse le competenze per l’e-leadership, con il coordinamento del Ministero dello Sviluppo Economico e del Ministro per la Pubblica Amministrazione.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Competenze specialistiche ICT&lt;/strong&gt; - per potenziare la capacità del Paese di sviluppare competenze per nuovi mercati e nuove possibilità di occupazione, in gran parte legate alle tecnologie emergenti e al possesso delle competenze indispensabili per i lavori del futuro, con il coordinamento del Ministero dell’Università e Ricerca e del Ministero dello Sviluppo Economico.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Cittadini&lt;/strong&gt; - per sviluppare le competenze digitali necessarie a esercitare i diritti di cittadinanza e la partecipazione consapevole alla vita democratica, con il coordinamento del &lt;a href=&quot;https://innovazione.gov.it/&quot;&gt;Ministro per l’Innovazione tecnologica e la Digitalizzazione (MID)&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;L’obiettivo è di eliminare il gap con gli altri Paesi europei, in termini generali di digitalizzazione e rispetto ai singoli assi di intervento, e di abbattere il digital divide tra varie aree del nostro territorio nazionale. Per raggiungere tale obiettivo viene elaborato un Piano Operativo con le iniziative concrete, alcune già avviate, altre in corso di definizione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leggi il &lt;a href=&quot;https://innovazione.gov.it/assets/docs/DTD-1277-A-ALL1.pdf&quot;&gt;decreto e la Strategia Nazionale&lt;/a&gt; per le competenze digitali.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Per la prima volta, l’Italia si dota di una strategia globale per le competenze digitali, base essenziale per l’attuazione di interventi organici, multisettoriali ed efficaci su un’area fondamentale per lo sviluppo economico e sociale del Paese.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-08-16-eutopian-partecipa-strategia-nazionale-competenze-digitali.jpg" /><media:content medium="image" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-08-16-eutopian-partecipa-strategia-nazionale-competenze-digitali.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Memorandum of understanding with Associazione Stampa Romana</title><link href="https://eutopian.eu/en/blog/memorandum-understanding-stampa-romana/" rel="alternate" type="text/html" title="Memorandum of understanding with Associazione Stampa Romana" /><published>2020-08-07T00:00:00+00:00</published><updated>2020-08-07T00:00:00+00:00</updated><id>https://eutopian.eu/en/blog/memorandum-understanding-stampa-romana</id><content type="html" xml:base="https://eutopian.eu/en/blog/memorandum-understanding-stampa-romana/">&lt;p&gt;We have signed a new memorandum of understanding with &lt;a href=&quot;https://stamparomana.it/&quot;&gt;&lt;strong&gt;Associazione Stampa Romana&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, the unitary union of journalists who practice their profession in accordance with the law and who reside or who carry out their business in Lazio, Italy. The protocol calls for a shared commitment to develop professional training courses on innovation, digital transformation, and European planning.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Read the &lt;a href=&quot;/assets/docs/Eutopian_ASR_Protocollo_Intesa.pdf&quot;&gt;memorandum of understanding&lt;/a&gt; (in Italian).&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">We have signed a new memorandum of understanding with Associazione Stampa Romana, the unitary union of journalists who practice their profession in accordance with the law and who reside or who carry out their business in Lazio, Italy. The protocol calls for a shared commitment to develop professional training courses on innovation, digital transformation, and European planning.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-08-07-protocollo-intesa-stampa-romana.jpg" /><media:content medium="image" url="https://eutopian.eu/assets/images/2020-08-07-protocollo-intesa-stampa-romana.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>